%@Auteur:Véronique Glaçon\par
\begin{multicols}{2}
  Complète la pyramide ci-contre avec des chiffres romains de telle
  sorte qu'elle ait un axe de symétrie et que, dans chaque case, on
  trouve la somme des deux cases qui la soutiennent.
  \renewcommand\arraystretch{1.3}
  \begin{center}
    \begin{tabular}{m{0.5cm} m{0.5cm} m{0.5cm} m{0.5cm} m{0.5cm} m{0.5cm}}
      \cline{3-4}
      & & \multicolumn{2}{|m{1cm}|}{} & & \\
      \cline{2-5}
      & \multicolumn{2}{|m{1.2cm}|}{\centering{XI}} &
      \multicolumn{2}{m{1.2cm}|}{} & \\
      \hline
      \multicolumn{2}{|m{1cm}|}{} & \multicolumn{2}{m{1cm}|}{} &
      \multicolumn{2}{m{1cm}|}{} \\
      \hline
    \end{tabular}
  \end{center}
  \renewcommand{\arraystretch}{1}
\end{multicols}